強國教科書稱女生衣著暴露是對男人性騷擾

中國黑龍江教育出版社出版的《高中生公共安全教育讀本》，稱女性在公共場所穿著暴露，對男性是「首當其衝的性騷擾」，引發輿論譁然。黑龍江教育出版社回應，指已經將所有書籍召回，並向公眾致歉。

綜合媒體報導，該讀本第6頁引述心理學家對女性有性騷擾男性嫌疑的定義，包含衣著暴露、言行不端、肢體摩擦和碰撞等。其中一條寫道，「女性在公共場所穿著暴露，乃至衣不蔽體，對男性是首當其衝的性騷擾。」引發爭議。

黑龍江教育出版社回應，表示確實存在內容不夠嚴謹、審稿不嚴等問題，已經在最新的版本中，將相關內容刪去。而這一版本是針對黑龍江牡丹江地區的特色編寫，只向牡丹江市的學校發放幾百冊，將全部收回。

幾時性騷擾我

樣衰嘅咪性騷擾囉

衣不蔽體唔撚算性騷擾？試下角色對調睇下會點

快點性騷擾我

快點....

女權呢樣嘢強國比香港做得好

OK, 快點騷擾我

咁男女調轉點計先
又話平等

一街係超短褲，有時會諗D女人可唔可以著返長少少

女權社會下唔可以講真話

波大著衫唔好睇

要除衫先好睇

編撰者本身都心胸狹窄

快點強姦我吧